[髮油撚]入黎放低你地用緊隻pomade XXV 謝絕警犬

要問推介睇清楚下面分類講清楚自己需要

4大類pomade:

Gel-type Pomade/Orthodox Water Based Pomade/OWB
- 最易洗（用水已經洗到）
- 會好似啫喱咁變硬
- 最唔抗汗/濕
- 通常較多Chemical
- 用完頭髮會變乾
- 用量最多
- 通常都High Hold

Unorthodox Water Based Pomade/UWB
- 易洗程度介乎於Gel-type同OB中間（多數2次shampoo就洗到）
- 唔會變硬
- 頗抗汗/濕（唔係落狗屎都冇問題）
- 通常都全天然或大部分成份天然
- 一般都會有少少潤髮功效
- Light, Medium, Firm, High hold都有

Oil Based/OB/油性
- 最難洗（要用偏方或者專用產品洗，偏方：乾髮落護髮素等10分鐘沖走再照常洗頭）
- 唔會變硬
- 最抗汗/濕（就算落狗屎都冇事，可以梳返）
- 通常都全天然或大部分成份天然（最主要睇主要成份係Petrolatum定Hydrogenated Castor Oil，但其實Petrolatum即係凡士林，都冇害）
- 一般都會有少少潤髮功效
- 用量較少，如果玩buildup再慳啲
- Light, Medium, Firm, High hold都有

(By 鳩慕雲巴打)

Clay Pomade
-通常有kaolinite benonite 等clay particles
-有分water based/oil based
-texture look 多
-有助吸汗同令頭髮睇落粗d
-較重身
-medium至firm hold
-用量較少
-多數適合粗頭髮
-多數會令頭髮變乾

(By IS_L_BUT巴打)

討論常見/易買嘅髮油產品簡單包膠

Morris Motley Treatment Styling Balm

呢隻髮泥易洗，質地軟身易推，可以用嚟打底亦都可以用作post-style，味道方面係可樂味，啞光product，基本上可以話係冇光澤，適合追求自然感同埋鬆身效果嘅巴打

Morris Motley Styling Treatment Chrome

對比起balm，因為有油性成份所以chrome較為hold，定力較為高，適合做一啲貼服啲嘅造型 但係兩款產品定價較為高，巴打們買前記得試清楚

Prospectors Coal Mine Pomade

非常易推，水溶性，基本上用水洗可以洗走八九成，味道係淡檸檬味，但夏天比較難hold。可根據個人需要決定用量，想整齊啲可以落重手啲，想鬆身啲可以落少啲份量。

Prospectors Iron ORE

好快乾，上完頭要好快梳好造型，味道類似檀香木加大麻籽油味。
註：
如果量太多，或者早排咁，熱到夜晚都30度嘅天氣，係乾唔到Firm唔到個造型出嚟塌晒嘅。

江獸

馬拉出品，所以夏天都可以Hold到好耐。氣味類似花露水，有人鍾意有人憎，建議自己聞過先決定買唔買，或者可以用嚟打底再落其他Pomade做Post順便蓋過本身嘅味。

Blumaan original styleing meraki

呢隻係一款可以打底亦可以post style嘅泥，啞身，可以話係冇光澤，味道就有啲薄荷，非常易於清洗，亦係用水可以洗走大部分嘅產品

Blumaan cavalier clay

一款heavy hold，極度黏嘅產品，由於有油性成分所以會難洗啲，難撩出嚟亦都比較難apply，但點解都仲要介紹呢隻呢？就係因為佢嘅定力係非常之高，效果係鬆鬆地，適合casual同texture嘅style，味道係椰子味。

Reuzel grooming tonic

呢隻又稱豬水，喺呢個post巴打們大部分都係用呢隻打底水，用完會令頭髮更加順滑，配合pomade使用會令頭髮更加hold，用法係濕髮搽上頭用風筒配合梳吹乾，最後以pomade造型，亦都可以濕頭吹至八成乾，然後落豬水，再吹乾，咁樣做可以令個頭再hold啲，更加乾身

By 遊生玩水 袋墜睪陽 化性起偽 巴打

無咁常見，但夏天可以一戰嘅產品包膠

The Splendour Butter Grease

好似都係係馬拉出品，UWB嚟講都要啲力水撩出嚟。但如果夏天用，極易撩出嚟，大概同Prestige Clay差唔多，上頭前喺手搓溶佢，易過搓swb好多，搓兩吓都溶哂咁濟。
搓溶之後，手感同凡士林差唔多，所以係極順極易上頭。相同髮型，份量就一般略少過Swb都夠。
光澤度方面唔係啞色，但只係Low Shine唔算太令；味道今次試蜜瓜味，都係好甜不過可接受嘅

同swb一樣都係無限翻梳，可以起到有volume嘅造型，Hold同亦算抗汗嘅都幾Hold同埋似油性嘅無限翻梳，但係不限於貼服造型，可以起Pomp。冬天用焦糖味唔錯，夏天用可能應該太甜。易洗程度同Coal Mine差唔多，洗一次基本上就得。

Nostalgic Super Water Based

由夏天開始，呢款都提咗好幾個Post，用指甲背推Pomade出嚟。同Butter Grease一樣，搓熱雙手再撩出嚟，成個Apply過程會流暢好多。但因為SWB相對較硬，建議直接攞風筒用熱風吹佢5至10秒，然後再撩會快同易好多。
上頭方面，都係類似油性嘅無限翻梳，同埋唔似油性只能梳貼服造型，係可以起到Pomp嘅。比較Shine同有光澤，容易推同埋Hold嘅，特別係夏天。味道就類似菠蘿味咁。

Dapper Dan Oil Based (Water soluble)

如果想試油性，又想要易洗嘅話，係佢㗎啦。味道類似益力多味，幾甜。
兩種用法，平時齋Post嘅話，就出到油性好滑同貼服嘅造型。
但如果想梳Pomp，有啲Volume嘅造型，就要用埋佢嚟Pre-style，半濕然後落Dapper再吹乾晒，之後再用番佢嚟Post就可以。

（By 化性起偽 巴打）
用pomade打底同一般打底做法:

以Dapper Dan Oil based (Water soluble)為例。
同平時Pre一樣洗濕個頭，再吹到半乾為止。然後撩一節食指頭，或者一指甲份量，睇你髮量髮質，自己摸索Fine Tune啦。喺手搓均，然後當搽護髮素咁上頭，之後再用風筒吹到乾哂為止。
咁喺吹乾嘅過程，你就當然順便吹埋個髮型出嚟啦。

而用其他Pomade做Pre都係咁上下流程：濕頭，半乾，落嘢，吹型，吹乾

一般打底做法: 先用水濕頭，用毛巾印乾少少，跟住就可以落打底product，再正常程序吹乾，最後用post styling product造型即可

(by化性起偽 袋墜睪陽 巴打)

到要定一 號一月一

Bona fide

個人覺得吹出嚟個效果幾鬆，唔會好lup 咁 岩casual 或者要落clay既造型

Reuzel

效果最明顯，吹完之後個頭真係好明顯咁貼服同埋feel到頭髮有少少黏
岩pomade比較貼服嘅造型

Morgan

個人最憎，首先打底效果又覺得冇乜特別好一般
佢最麻煩地方係支打底水係好濃嘅黑色液體
試想像一下成隻手都係對黑色液體又lup 搽上個頭之後滴到周圍都係
額頭又係 之後滴到成個洗手盆都係
每次用完都好似打完仗咁成個洗手盆周圍都係啡黑色嘅打底水

Enigma

打底效果最明顯
淨係打底完吹頭都好似已經落完clay咁
不過如果之後再落clay 成個頭會變到好重好容易塌
因為打完底之後個頭已經好黏同lup
再用clay pomade手摷會好難摷
會摷得好唔自然
試想像一下個頭本身已經有層clay之後再落多層

Luckytiger

最鍾意呢隻
首先其他打底水落頭冇乜特別感覺
但係呢隻落頭會有浸好涼好清爽嘅感覺
有時瞓醒冇洗頭直接用呢隻當整到個頭冇咁油
同埋最緊要真係用落幾舒服好清爽 同埋果陣小小酒精嘅味幾正
佢奇怪在反而洗頭/洗手嗰陣會感覺到有層油喺到但又唔會整到lup 仲keep住清爽
(by Kshmr 巴打)

路出一唯 立獨港香

想gel wet look
但係想問下pomade係唔係 只係可以做到貼服嘅髮型

貼唔貼服睇你點玩嘅姐 你手摷咪會自然蓬鬆啲 用得梳嘅多數都係想貼服啲 wet look嘅話其實用pomade都大把選擇

Odouds Styling treatment

用開firsthand clay 邊隻BLUMAAN 會岩
用得耐又想試下新野

蠟完頭唔該做野

開多幾個email 幫朋友簽聯署啦

想試下Shear Revival - Northern

同MM分別大唔大

stickmore打底好唔好？

用泥過左半日個頭又扁返曬，點搞？

要打底

當然有，用風筒吹到勁撚鬆呢d基本啦

用邊隻prestyler & 泥？

雀泥豬水打底

佢地唔hold又唔夾

pompadour 唔算叫「貼服」吧？
好多人都係用 pomade 玩

我個人可能保守啲
Pomade 最初出現出來就係預你用梳
就算有啲 product 本身講到明可以手摷
除非講緊近年先多出現嘅 clay pomade
否則我覺得用手摷的話不如用返 Clay、Wax、Cream、Mousse、Gel 等等
手摷效果一般都好過 pomade

有冇巴打知呢隻邊度買？
Grafen sea water pomade
想試

或者有冇其他推介？
想搵隻造型望落濕濕地/有啲令身嘅

有無推介？
另外用咩打底？

試下用雀泥打埋底

豬水 vs 江獸texture spray
邊隻好用啲? 想個頭冇咁易塌

光復香港 時代革命

想問下去barbershop剪髮
唔想剷到skin fade咁青哂，要有返少少頭髮
果個係咩長度 應該點同個barber講

咁樣？建議你俾圖佢睇

taper?

類似 但我d頭髮又硬又向橫生 唔知做唔做呢個效果

或者到時問個barber

其實直接溝通應該好過就咁講髮型名

所以最好搵亞洲人相

請問有冇邊間黃既barbershop 推介? 爬文睇過有black rose, happybarbershop 同lwd? 唔知有冇漏 第一次去剪想做下功課

新手 硬髮質 用 mm hold 唔 hold 到
thanks

sor 冇不推文

雙者都輕
我只用過mm tsb同chrome
佢同tsb較似
但Nothern light hold 啲
而mm 易推啲
再塑性都強啲
Nothern light要沾少少水會易啲上頭
Mm就無咁麻煩
我唔敢話邊隻好啲
不過shear revival喺clk買平mm一舊水
味道又可接受
我認為可以一屌

另外
有冇人試過goon gease 隻新water based pomade
想試下

Pomadejai 有試

有冇ching用過mm最新個隻tsb 我指有中文字個款 想知包膠

adam chan

覺得好過tsb tsb02
新呢隻hold d
但難推過tsb

新手一問
Suavecito pomade用豬水打底夾唔夾？

有冇巴打剪過happy?
邊個barber ok?

Edward

尋日係CLK試左隻黑盒MM Chrome洗頭勁乾係咪正常??
如果係我就唔買

都正既？

Chrome 有黑盒？

個哥哥拎俾我嗰盒係黑色寫chrome ga wor

幾好啊

自己感覺良好其實就夾咖喇同埋應該好多人開始學最初都係用呢兩隻

係，我都覺，都唔夠hold

Mm洗兩次先乾淨

我又唔覺wo

上次我過完水已經好似以前d 髮泥咁一枝枝痴實哂咁，過完洗頭水就好乾好kick。

另外大家點睇Shear Revival Crystal Lake Water Based Pomade?? 嗰日個哥哥都力sell 我

咁架咩我用tsb 冇野

Hold 力唔算強 睇下你幼定粗髮 同髮型
對比firsthand 算難洗

仲難洗過fh
咁真係不了

想買搵黃店買pomade 除左張梁記仲有邊間

男人味
Vlab

唔該巴打 搵日去睇下先

我自己好鐘意shear revival
Gray ghost幾正，幾特別ge cream pomade

gray ghost 好力好多

買左shear revival northern light, 中哂伏, 唔知係咪冬天問題, 完全乾到好難break down, 好難apply, 又勁難推, 好卡頭髮

點睇

洗完頭 個頭箭豬咁 係咪要落豬水果類 整軟返佢？
用邊隻比較方便同唔傷髮

我有支持

不過希望佢可以改善以下2點：
1)hold 力
2)價錢。可以由原材料物流費用著手。靠高價集運太不智

通常洗完頭係頭髮最軟嘅時候
係咪用咗酒店洗頭水？

唔係呀 用 maro

人地用maro 就係佢令頭髮 volume up
如果您唔鍾意咁嘅效果，唯有轉用其他

唔係 volume up 果隻，防頭臭

其他洗頭水都係咁？

係呀 本身已經好彈下 向外撐
side part 好難㩒得低

我prefer 打底吹好個型，再用strong hold造型

仲話strong hold😂😂😂😂

講真唔係唔支持本土，如果佢虛心接受善意意見

仲有，相同價錢比佢好嘅product 大把

我prefer 打底吹好個型，再用strong hold嘅產品造型

如果再唔掂，可試電髮

btw, 佢同飛仔合作隻byob有冇包膠？

hold力好左好多啦 真心可以一戰

算撚數啦你
vlab又深藍大陸仔
clk大頭大勢開分店正仆街
男人味係藍
hkbrew又屌

所有香港油頭界品牌同鋪既都係垃圾
幾時到你創業！等你考完dse開barber shop

我希望佢個clay本身已係firm hold，而唔係要靠增加份量去達到firm hold

係同一個人咩？

係 乜都踩話唔掂

前排係clk 買左盒mm chrome, 紙盒係平時白色, 但入面竟然係黑盒既chrome, 個味完全唔同以前, 係青檸味, 有冇人用過

樓上有巴打話都係黑盒chrome
點解會咁

你on9？ 之前有撚講過

冇

不過見佢咁緊張以為有股份

味道同質感都唔同左

屌柒左自膠sorry 記錯人名
果個係我愛全智賢

唔緊要

濕少少水再用

話說買左新中字黑色盒既mm

乾過舊版白盒好多，一查上頭就好kick 頭髮

好似無咁好用，好難摷

舊版明明係濕濕地，而家撩上手都要好用力

收到

係... 但個Hold力明顯好過Tsb02

應該點解決？加水？乾到kick 到頭髮都甩幾條

冇記錯黑盒chrome係double scent

個人用過 濕髮吹頭會好d

咩scent 其實都唔重要, 最重要係個人覺得無舊既好用

試下max啲其他濕既產品兩溝試下

有無咩濕泥介紹？ firsthand?

之前買bayside 又係咁乾...放埋左一邊

firsthand clay pomade ok
近排 Odouds dry wax我都覺得幾好

bayside clay 要pre + post至造型到

Dry wax我覺得一般

係咪就出新mm chrome？

新手一問
之前用過blumaan cavalier覺得幾好 但好難洗
有冇d定力都高但易洗D既產品？

我用Tsb02+New MM兩溝咁用
效果好好 份量就一半一半咁溝黎咁用

我覺得佢都易apply&唔乾，合呢位師兄要求

出左啦, 完全唔好用, 巴打追番上面既post 就會見到

應該仲有個新版？

黑色好似以前已經有

有fd 問左銀城, 舊mm chrome 唔會再出, 依家得番黑盒

尼隻黑盒係舊double scent版, mm話過一月尾出新版

睇完都唔知揀邊個好，點算？

睇黎新版中字mm 都幾多負皮

奇就奇怪依家市面黑白盒可樂味個款chrome 無哂, 連銀城都無賣, 我自己就係clk 買, 送番屋企先知原黎係黑盒版

係超級難洗，唔難推又唔會kick,極好定力，相信只有油性既product 先定力高

而家轉左用摩油

有冇天然啲既pomade或者paste係strong hold?
利 粗硬髮用開19fifties

見男人味入左隻blumaan打底水，有無師兄有包膠

唔捨得買
二百幾

覺行條界開行柒左

有冇巴打玩開呢2隻？效果點？

用緊MM TSB02
發覺好Kick髮
想轉其他泥試下

佢遲左啦 ，一早用緊

值唔值二百幾個價？

都可以一戰我覺得

Harvest moon都係會kick
類似bayside 既pomade黎
但係用黎冇咁hold得

請問Morris Motley 九龍區邊頭有得買？

Harvest moon 好乾，有乜黏性，會有fly away

Harvest moon 好乾，冇乜黏性，會有fly away

Unitedhair

佢地無balm 周圍都無

網上見swag有，不過個價高啲

Meraki幾好用 好輕身 pre+post又得 淨係pre or post都得 自然光澤 個人認為幾易上手用

Clk? Manly man?

呢兩間都未必有啵 其實mm不嬲都好搶手 你要都係等下轉啦 同埋試吓用其他pomade都好丫 唔好成日用mm 雖然真係好用

新果隻黑盒唔太好用，好乾又kick
有無邊d 濕少少啞色泥推介？

摩油

摩油係咪姐moroccanoil texture clay？

對

琴日去manly man買左

Stickmore clay fiber還可以，少令

James Maddison 個個叫咩髮型

我覺得Tsb02好用過新果隻黑盒

好乾， 仲以為佢改良左，有d 後悔買左

有無師兄用過呢隻摩油會唔會同bayside 差唔多？

Bayside pomade用過
摩油易洗啲
Hold就bayside好少少
摩油似好hold 少少嘅mm 舊版
不過mm就再輕少少
味方面
摩油係典型salon product 味
都幾濃下
不過
一舊水度
超值

thanks 巴打
屋企有幾盒泥買完用左1,2 次就放係度

有冇巴打用過mm舊個隻洗頭水？
好唔掂

用緊新果隻，幾好用。
舊果隻都有買，但未用。

請問覺得唔掂係點解？😱

最後一罐舊版fh bayrum都用完
真係好中意浸味

屌goodman俾支那人搞到兩個禮拜做唔到生意

Why

美麗都有人確診

據聞Templeton 嘅heritage味似FH bayrum味

巴打們用開邊隻spray?

用左好耐5+, 想轉下

用pomade要落spray架咩

打底水加pomade都唔夠做咩

新黑盒chrome 真係搵黎搞, 垃撚圾, 浪費左我兩舊幾水, 又唔hold, 又乾, 又卡頭髮, 又難洗, 我屌你老母咩, 整隻新版product 連舊版既一半都無

粗硬髮唔想成日飛幾條出黎應該買northern lights定gray ghost?

Gentle hair? Manly man?

唔係, 係黑盒mm chrome

我最近都買左盒 又係覺得好乾 好kick頭髮 仲以為我問題
同埋唔知係咪我大汗 hold得唔係幾好

邊隻款

唔會好快乾咩

Direct link?

Home brew product 我通常damp hair落唔打底

hold度如何？

faith & integrity呢兩隻有咩分別

下圖比上圖更乾

似唔似baysite

大家都乾，不過感覺唔同

f&i 對我粗硬髮control唔到，會有fly away。而家攞嚟做cocktail

有冇人用過dapper boy?

Fadejai deluxe，
返唔到轉頭易梳又hold到全日
同uppercut deluxe同類但無咁難梳
同埋uppercut deluxe開左擺過三星期就拉哂絲膠水咁

Deluxe 都係全天然？

應該唔係，但好洗過homebrew ，
可能始終chemical嘢，
但homebrew果隻都幾好hold

係 返唔到轉頭
試用完後 其他野都想放埋一邊 不過係隻味麻麻地

你指homebrew?
聽Adam講好似話係beeswax，
都ok既，好過啲豬同骷髏頭同剛獸好撚臭

係指homebrew
Beeswax會有咩特別？

天然嘢，上網睇過大多都係用beeswax同亞麻籽做pomade，
我估佢隻organic pomade陣味係beeswax
我搽上頭陣味幾fresh，
如果佢用勁啲味既essential oil調味我驚我頂唔順

Btw青都係搵Adam剪？

Thanks Ching
唔係啊 都book唔到佢既

咁你去開邊剪？有乜師傅介紹

你唔係剪開Adam?

係呀，想知有乜其他好師傅望下，
朋友想book佢又fully book
不過佢啲徒弟都同佢style好似
有時我唔記得book佢都比佢啲徒弟剪
純粹好奇你有無咩介紹

我見而家開左好多新嘅barber shop 但係冇試過

咁巴打去開邊間？

Blackrose for sure

Happy barbershop

藍啵

Happy又藍？。。

佢有邊間唔藍

Happy都藍咁應該冇barbershop係黃

Tyler 其實happy都想試下edward

Gray ghost hold力勁啲
但其實northern light 都ok
無咩飛

如果同odouds matte paste同fh clay pomade比呢

有冇ching用過？

O’douds matte paste一定會有flyaways，基本上你用得clay/matte paste同任何比較上乾d嘅product都會有

如果用25spray打底，再用matte paste，會否冇晒flyaway?

只係會上頭無咁kick，不過都係會有flyaway

睇佢覆咁多都係諗住提下自己間野 難忍味xx

如果我有尼間野就好嚕。gentle hair我都有提，我都想有份。

Mm/ odouds有時太乾
我就事後加兩滴

不過daunless matte paste同was cream都唔好用

Fade jai fibre cream how see?

師兄點解唔早啲包膠？

我啱啱用情人節discount code order咗wax cream & grooming oil

我煲暈review, wax cream 已係最好。事實上有幾伏？

唔係伏 但用唔慣 份量唔可以太多
其實matte paste都好cream
隻wax cream當cream唔好當wax
oil反而幾好用

matte paste & wax cream 邊隻hold 啲？

matte paste 有冇 fly away？

有冇人試過 mm隻 m-sio ，感覺點？

如果夏天用係唔係gray ghost依啲冇咁乾既好啲?

gray ghost 四季效果冇分別，都夠力
係有啲人可能嫌佢少少笠

用d slick d嘅product(uwb, cream pomade, styling cream)比較上會少d flyaway

唔急嘅話，等等bayside matte paste，好似好屈機

有冇包膠

未有地方賣。。。

Bayside啲野會唔會好難洗

男人味&紳士頭今日全球同步首賣

Matte paste 係for咩style

有無巴打用過oasis?

用過佢隻clay and pomade,clay難洗到pk

今次bayside matte paste主打易洗。

如果好用的話，我唔信佢會限量

不了不了

究竟matte paste 係點用

其實d hair products可以放幾耐？

自己經驗超過一年都冇事

唔係
可能您用咗light hold product 或份量唔夠

落打底吹好啲個頭會好過落spray 有機會上邊巴打講嘅原因 亦有可能揀唔啱product

近期執嘢
發現放左2年幾的泥（放乾爽空間）
beewax cavalier clay冇變質冇變味

但coal mine變色變臭

全部標榜天然成份
似乎coal mine先係真天然

黃斑馬的確放左成年以上都無變質無變臭，可惜真係太難洗

就係難洗，所以冇長用

但真係最好力最hold 係佢

輕身之餘夠力

有無巴打用過Hong Kong home brew
啱啱訂左一盒 好似幾天然咁
支持下made in Hong Kong

個人感覺好易散 唔hold 要加hair spray

隻泥要了大篤啲至hold到

我買左cream

巴打用咩味？

手上有泥漿版嘅aventus & no mad

想用晒後試最終版嘅trailhead

Nomad似唔似香水味

唔似
係好濃好大味嘅木質調雲呢嗱味

咁正
咁我決定買佢同bayside

而家紳士頭oasis 得 trailhead, 我未聞過。最好買前問佢係咪最終版。因為我手上泥漿版好快乾，上頭時要間唔中濕兩滴水reactivate

您bayside想試matte paste?係的話等您包膠

Bayside隻pomade 夏天幾好 hold過firsthand
不過冬天firsthand 好好多 bayside太痴太快乾 扯甩晒啲頭髮
兩隻係似嘅 不過overall firsthand 好啲

佢隻pomade都用過
都ok ge
不過有啲難洗

Yes
Quite good use

Clay定cream

我見cream效果仲好

你哋用firsthand clay pomade
效果好濕，完全唔係佢所講的matte

有冇人覺得firsthand clay pomade效果好濕，

完全唔係佢所講的matte

咁至可以黏住頭髮

有啲真正啞色eg., F&I clay pomade, 好乾，但黏性低，好易有 fly away

呢啲有辣有唔辣

佢隻clay pomade質地好soft似paste

其實何謂clay pomade？for梳all back的乾pomade？

一般指有落clay嘅pomade
有多啲coarse texture質感

Cream
Me no use clay

油過舊版係真

好似幾好咁 寄緊黎好期待 就係想要依隻質地

用開江獸想轉下其他, bayside, firsthand, stickmore應該點揀好

同摩油質地相近

this？

無錯

M泥唔差 不過隻味唔得

有冇用harvest moon paste的巴打？

隻嘢有顆粒，係咪正常

想請教有無bro用過

TheSalonGuy 聯同flagahip出嘅Crafted Matte Paste

Mm出pomade wo...當初又話出新既chrome

試咗bayside matt paste
乾髮上拉扯頭髮
比較難用梳
Hold力唔錯
唔重
似northern light
但質地更creamy
味道就真係男人味
唔識點形容
比較特別
淡淡地
可以一試

樓上巴打介紹既摩油，真係幾好用又夠力
似最舊版mm clay

佢好力過mm tsb

同埋夠平

屋企盒mm tsb就黎用哂仲諗住試佢隻新野
點知呢度咁不滿
等我都試下換摩油先

有冇人用過blumaan隻cloud control hair oil同ascend volume cream

Like blumann mattebpste?

blumaaan original定係quicksand打底好d?

夜晚洗完頭有時會落幾滴cloud control，覺得用咗d頭髮會無咁乾。如果用黎打底整d loose texture matte style就會唔夠力同埋有d太令同重

無用過任何blumann

mm有咩唔好

你要整咩style丫？
Blumaan有d lup同比較黏，quicksand就得個乾字

上面話新出個隻有中文字個隻又乾又kick
我買左摩油真係100
平平地試下都好

咁我試quicksand做pre
怕會易油笠笠
唔該你

我都係主要用呢兩隻pre，睇嗰日濕度決定用邊隻

摩泥用quicksand pre可以加強摩泥hold力

摩油係邊度買100

好 我試下

我以前嗰度買$98
而家加咗$2？

約數姐 係98

邊度賣咁平？

發覺髮品真係海鮮價，相差50以上都見過

想問用blumaan original post style係咪唔夠力？？

d人成日都話high hold，

但除咗用來pre style，
blumaan post style根本hold唔到，得個黏字

仲有冇其他pre styler推介
original meraki好lup
quicksand太乾同好kick

呢排見髮記網上用優惠碼自取，摩泥$96

而家摩泥貨價穩定咗好多，早幾年二百幾我都見過

係啊，所以貨比三家&follow多啲相關品牌舖頭嘅ig

話晒平民版mm

有啲位好過mm
佢無咁多毛燥

我自己就bayside clay打底，覺得唔錯
加volume，乾但唔kick

但好似好易起白點，唔知係咪我問題

New firsthand
All purpose pomade or clay pomade better

我用過三四罐
都唔覺
MM真係太貴

摩油同monarch有咩唔同? 摩油好力啲 monarch冇咁lup之外 其他功能好似

Flagship Blackwater
Shear Revival Amity
Stickmore boost tonic
Templeton white whale prestyler
By Vilain Sidekick zero

未用過係何blumann
不過摩泥應該重啲
話晒monarch始終係paste

好似Shear Revival Amity最天然

monarch適合曲髮，層次更出

巴打可以試下用blumaan original打底，吹完再用凍風吹，會冇咁笠

最衰我用哂又唔想買多盒

我覺得幫助唔大，因為original pre完再落其他野post過幾個鐘settle完都係會開始笠，除非真係用好少，大約落半scoop左右，或者用d好乾嘅clay

頭四隻差唔多，係sidekick zero化學成份多少少

咁睇下邊隻有現貨買黎用住先

頭髮幼又少
玩開鬆鬆地髮型
有無邊款泥好用？
手上有舊版mm balm + blumann meraki 邊隻打底無咁lup?

BTW ching 你so far覺得最好係邊隻
夠hold唔kick/lup

Blackwater同sidekick zero最hold
不過用完blackwater落得太多post都會笠，同clay幾夾，夾matte paste反而有d搶咗matte paste嘅效果，會變到好似用wax咁

Sidekick zero就夠hold，係唔鍾意個噴頭好難控制同埋太乾

Stickmore太黏，用完好似有層膠喺頭髮咁

White whale prestyler就乜都平均d，唔會好hold同乾，我通常用黎夾matte paste

Amity我未用過，不過聽frd講個效果會鬆鬆地同有d變硬

btw，如果對white whale prestyle有興趣，我有3支，可以讓支全新嘅俾你同埋original都可以放，重有80%左右

講到咁平均反而唔敢試
想試black water同amity不過香港唔多覺有
sidekick zero又好似化學野多
btw有冇用過odouds果枝

Blackwater同amity之前紳士頭都有，我估佢哋都會返貨嘅

Sidekick zero標明72% organic

Odoud’s texture spray同powder都無用過，反而有時會用佢隻matte paste打底

有冇人用過hk homebrew打底水？
100%天然
唔知效果如何？

我見amity果啲成份多數都係啲唔知咩植物油
仲話100%plant / mineral derived ingredients
定係72% organic已經算高

Odouds 枝打底spary我有啊 用左1-2次 有興趣可以放比你

有冇shampoo 同conditioner 推介

我打算等blackwater/amity

巴打有冇用過brosb base spray 想知效果

Brosh*

Google過一次佢clay pomade嘅ingredients list之後就再無興趣試brosh

有冇人用過root and muddle隻matte clay覺得掂唔掂?

google 埋江獸仲開心

唔爭在睇埋prospector/uppercut/豬仔/骨仔

睇spruce&sharp 嗰review 好似好掂

睇黎ching應該中意shear revival odouds呢類天然手工brand

Mm白色果隻係咪無出啦？黑色隻tsb02唔好用 又乾又kick

衰咩

有印中文果隻定係黑膠盒果隻？

佢哋成份有咩問題？

廢的

唔知唐建文用咩gel

化學成份較多，有d網站可以分析產品嘅成份，copy個ingredients list落去就得

係 攪到唔知試佢定oasis

why not both?

好似root and muddle都係aventus味

12345代表咩

黑膠盒

係咩？
不過唔同牌子去演繹aventus都可能唔同味道

白點通常最主要原因
係把梳唔乾淨
積咗啲乾咗嘅泥、蠟喺梳齒入面

有無Ching用過Zentryo Root Lift Spray?
上網Review話好好用,
但係自己用落就算直接噴落頭髮或者噴落隻手捽落頭髮都係好易塌哂,
係唔係我唔識點用

收到wax cream
似弱小小嘅gray ghost

名大於實

用左一次 冇再用

想試下 ， 有無興趣換？

效果點？

換乜嘢？

有無Tg!?

有冇人用過mm 新出黑色玻璃盒個隻 Matte Styling Balm ?

我覺得都幾好推 幾易上頭同埋都幾好力 樣樣都比較均等 但係上面有人講話冇之前tsb01/02好用 我冇用過tsb所以比較唔到 不過mm隻可樂味真係好正

有冇products同佢似？

摩洛哥泥

crazyboy1210

係咪得我覺得新fh好用

除左firsthand仲有邊隻pomade天然得黎夠力？
飛仔天然版好唔店

網購大把

如果只計香港可買到嘅, 有：

odoud dry wax
shear revival gray ghost
prestige

btw,天然飛仔如何唔掂？

新個隻american gardens好似仲要hold過gray ghost

呢層要等MMTV review

佢係clay pomade, 我自己覺得好難同 gray ghost cream pomade比，因為大家唔同效果

同埋香港未見有得賣

mm?

頭兩隻都係clay黎？
第三隻唔識
可能我唔識用啦..飛仔一上頭半分鐘就由cream變硬，完全唔夠時間梳
可能我用唔慣呢類咁輕嘅pomade，佢過一陣好似就hold唔係好住咁
定其實應該點用

shear revival我剩係用過crystal lake，效果幾好但好難scoop同洗
想問其餘兩隻分別係咩？

我罐prestiage 好多粒粒

gray ghost hold 過crystal lake，易scoop，洗都要一梘

其餘2隻可歸類為冇落clay嘅water based pomade

有clay嘅我冇包到

而家唔抵用，加到$14X

咁gray ghost同northern light分別係咩

morgans

NL 係matte paste
你落梳的話gg會 hold d & 順 d

呢隻野舊時係油性clay
佢話今次改左配方 易左洗

咁同價位or以下有咩選擇比呢隻好？

但新版睇成份好似唔係油性

想問打底水係唔係吹頭前噴架? 要噴幾多? 未用過

Prestige以前$12X，所以我覺得佢性價比低咗好多

至於邊隻好，呢層好主觀，每個人口味髮質唔同

Yes 係頭髮半乾濕嘅時候用 一般啲人話噴8-12下 但其實睇你嘅髮量多與少 無話特定 自己試多啲就會拿捏到

以前係真係幾抵用 不過我覺得佢成份算係幾天然之餘 效果又唔錯 所以佢加左少少價都仲合理嘅

用緊紅色嘅19fifties 想問下有無差唔多硬 又香嘅可以試下

咁多下咪好撚快用哂得閒買黎試下先

Iron ore?

stickmore clay 同摩洛哥邊隻好

Prospectors iron ore

Sm clay

上YouTube睇review,係咪有D令身？

視乎份量
佢firm hold某程度就係當中嘅wax黏實頭髮，落太多會有小小笠

摩泥冇佢咁hold

但摩泥成分天然 感覺好啲

Fat boy

少令，自然光澤

sm clay 都天然啲

成份中少量化學嘢只係防霉&將蠟溶入水中嘅穩定劑

兩隻都買嚟試下啦，輪流用

有冇人用完MM最新隻洗頭水 個頭好笠

我記得你條撚樣話九男人味係藍
你腦海裡面係咪乜九都藍色咖？你點親名嗰啲barbershop 同髮油舖全部都唔似藍嘅？

唔會喎 反而舊版先會

頭髮軟幼用stickmorr 會唔會好重?

應該唔會
佢本身for鬼佬髮質，控制份量就得

請問灰豬同uppercut matte (墨綠色嗰隻）
邊隻好用啲？ thanks

唔識欣賞upper cut

有冇巴用咗bayside matte paste？

我prestyle後上頭好kick，你哋有冇咁？

不能梳，我只手摷，好亂既感覺

手摷都kick

用widetooth梳，唔算kick

antigravity，quicksand，hermit嗰d就真係kick到pk

bayside clay雖然乾，但唔kick，但matte paste手摷都kick

試下每scoop少d，分多幾次咁上頭可能會好d

剛巧相反

想問下用邊隻打底配 bayside matte paste比較好?

點解我會咁
matte paste應該會smooth d

你有冇打底？

有幾樣野想放：
1) Templeton Tonics White Whale Prestyler, 全新, $140
2) Salon Guy 25 Spray, 全新, $150
3) Morris Motley TSB02 CNY特別版, 80%, $100
4) Faith and Integrity Clay Pomade, 85%, $100
5) Blumaan Original Meraki, 80%, $40
6) Firsthand Texturizing Clay, 75%, $40
7) Grim Grease Heavy Hold UWB, 90%, $40

尖沙咀或黃埔交收，有興tg:

Chibg依排玩泥？

泥同matte paste

有啲印象呢位師兄鍾意乾嘢
點解會放Faith and Integrity Clay Pomade？

我覺得唔夠乾。見好多review都話clay pomade乾過Harvest Moon，點知我用落感覺差唔多，應該係我d頭髮唔夾有mango butter成份嘅product

我自己經驗覺得同打底產品有關

之前我用sea salt spray打底，clay pomade明顯乾harvest moon好多

為咗服侍呢兩隻嘢，我特登買咗dauntless grooming oil返嚟打底，效果好好多，兩隻product有返黏性，少好多fly away。 亦如你所講，兩隻效果變得差唔多

係，我試過用black water同white whale prestyler夾，都出唔到我鍾意嗰隻matte finish。反而用返隻clay pomade打底再post都叫做到想要嘅效果，不過吹頭嗰時就太kick

mm 係咪又有新野出

Pomade

等左好耐

Matte paste 用梗咩？

Bayside, O’Douds, Anarclay, Flagship The Void

請問你哋Harvest Moon paste搓的時候，feel唔feel到有冇硬粒

唔知咩來，唔知係咪煮唔溶

其實faith and integrity的
clay pomade
Harvest Moon

有咩實際分別

Firsthand Texturizing Clay係咪冇佢隻clay pomade咁hold？
其實有咩分別

巴打用bayside matte paste上頭係咪好smooth，一d都唔kick？

我仲試緊kick的原因

我都諗緊入唔入佢隻matte paste好，之前佢隻Clay and pomade我都覺得一般般

so far冇
呢個牌子手工感好強，煮唔溶都唔出奇

除咗我上面提咗嘅，就係味道分別

clay pomade效果會唔會厚重好多？定差唔多？

視乎用乜打底產品

我自己經驗用grooming oil打底，兩者差唔多。呢個係對我最好嘅效果

用sea salt spray打底的話，clay Pomade明顯乾好多，好似捽咗紙黏土起頭度

本身黏而且太快乾
上頭第一下唔kick，之後styling又好kick，好難造型

Odouds 真係好輕 不過個味
Blumann返而ok
Bayside matte paste how?

硬身髮質使唔使打底

無咁hold，不過volume同texture就出d

都有少少kick，唔會smooth到好似uwb咁

有冇巴打用過台灣嵐髮泥

最近有無新野同firsthand pomade差唔多但再hold d?

Odouds隻味清清地ok丫
反而Blumaan monarch隻花味我就麻麻啦。。

1.我幾鍾意dauntless grooming oil，不過唔係打底
2.有時落完mm感覺太乾，滴一滴再上頭post style，感覺幾好，以後再乾嘅product都好似有得翻生
3.不過如果隻泥本身唔夠力post style會收皮會塌
4. 未用過cloud control 想請教有無人用過，同dauntless比較點樣
5.岩岩入左shear revival隻oil，未試效果

佢地用咩幫你gel頭

dauntless grooming oil 搽面幾好

如果冇呢

哇屌 幾時
間野好耐歷史

佢哋嘅髮油
好油嘅嗰隻
阿伯味

其實點解d products係手上好smooth好易捽散，但上頭又kick又剩

有冇人覺得Firsthand All Purpose 有d 難洗

天然野預左洗兩次

天然野竟然仲難洗
反而mm, 摩泥個d 好易洗

唔覺啵 以前好似仲難

有，幾好用個人覺得，翻兜左2次

會唔會好乾身, 難推?

有冇Ching試過Hongkong Homebrew Styling Clay?
我D頭髮比較粗同硬 驚唔夠力
想試下 但有少少貴 驚中伏

上頭會唔會好kick？
似唔似orient clay pomade

btw,我見嵐髮泥出左新嘢

hold 力真係廢到爆, 除非你每日好有心機用豬水/其他野pre-style 好, 慢慢吹好個頭, 再落佢, 如果唔係幾個鐘就玩完

以前就真係又乾又硬，但佢好似轉左啲配方，我第二盒就好軟身幾易推

可能我剪開textured crop，上頭完全唔覺棘，仲幾好hold
Orient就未用過，比較唔到
唔知幫唔幫到師兄

咁大鑊...咁都係慳返唔駛試

其實都係睇髮型 texture頭我覺得幾正
幾乾爽feel

我都粗髮
要落大篤啲至夠力
唔落85折code就真係太貴了

咁唔打底唔吹頭有d咩會夠hold全日呢

push下，Templeton Prestyler + Blumaan Original + Firsthand Clay SOLD

1) Templeton Tonics White Whale Prestyler, 全新, $140
2) Salon Guy 25 Spray, 全新, $150
3) Morris Motley TSB02 CNY特別版, 80%, $100
4) Faith and Integrity Clay Pomade, 85%, $100
5) Blumaan Original Meraki, 80%, $40
6) Firsthand Texturizing Clay, 75%, $40
7) Grim Grease Heavy Hold UWB, 90%, $40

尖沙咀或黃埔交收，有興tg:

隻野一時時，有時正常有時小廢，無美國野表現咁平均，我鍾意cream多過clay

上年8月買落，好乾好硬，我prestyle落d髮油會好d

睇完the pomp 同tdm style
入左隻加拿大handmade MATTE CLAY POMADE

個牌子好新 希望唔伏

Hongkong Homebrew隻cream係點？

舊款無咩力好creamy 新款實淨d好力d
Spray好似無咩用 不過唔扯頭髮 因為無咩用
clay表現正常 但我本身唔好matte clay

令身嗎？

Cream 小令
Matte clay啞色

Northern lights 會唔會好kick? 短頭髮用岩洗？

其實有冇巴打試過飛仔髮油

你第二盒都係嵐髮泥 定係 新果隻嵐Wax ?

都係泥啊

多口問句，你第一盒子又硬又乾係幾時買？

我反而覺得hkhb啲味道麻麻地好聞 成浸酸檸檬味好似冇洗頭啲酸縮味

第一盒上年4月，第二盒就今年1月

係.. 我果盒泥都係上年4-5月買。
睇佢專頁又唔見佢有講話改左配方

我買台灣orient clay pomade都係咁

第一盒好硬，挖都好難挖
第二盒就唔同咗
佢哋會暗地裡改配方

我見張梁記已經有得買

專頁我就冇走上去睇，但我第二盒用起上嚟真係比之前好推同軟好多，如果佢keep住呢隻質感，我應該會長用

Where is mm pomade

有無巴打們用過呢4隻？

想買d靚料既Brush吹頭用，有無推介？

有

我正想放 Flagship Matte Paste - 士多啤梨芒果味 全新
TheSalonGuy - Crafted Extreme Hold Matte Paste

How?

Mm chrome是咪全世界冇貨？
Shine 既dapper dan ob or prospector diamond pomade?

少少kick
但都可以用梳
我中長髮

Odouds dry wax好用？

我見佢又係吸水吸油
會唔會好似quicksand 咁 咁難洗
之前用quicksand 用到啲頭髮張實哂 洗唔走

唔係吹水 呢隻我未落洗頭水 齋沖水已經洗甩哂咁滯
好過first hand同bayside隻clay 呢兩隻一定要洗兩梘先得

有冇巴打試過江獸激浪/龍寨版？同普通江獸有咩分別？

用普通江獸好似唔夠力咁，唔知係我了得唔夠定點

我中長髮
一般般
不過易洗
可能中短髮ok d

龍寨用過
Walch 洗手液味
同原版差唔多

天然夠hold易洗手摷既話邊隻好?
bayside? fh?

Firsthand all purpose pomade 應該屬於好好洗，有冇其他ching再補充下

爬過文見到某d都多巴打推
如果bayside pomade, fh 唔知邊隻, northern lights有無邊隻適合d?
唔該

唔記得講幼短髮 想整casual style

其實大家點睇blumaan meraki
網上吹奏高定力，但我用落唔覺，只覺得佢將頭髮變豐厚

其實佢適唔適合post style？

大家搽pomade有冇用開comb?

因為佢算係輕身產品for軟髮人會比較好 粗硬髮質咪唔夠hold囉 不過我個人幾中意meraki 可以pre+post 一雞兩味唔洗煩

想整齊啲就會用comb 想自然啲就finger comb

我啲手指好殘廢
唔用comb會搞到痴埋一舊舊咁
睇好多片都學唔識
唔知係咪關冇落打底同唔識吹鬆個頭事

小弟 電左 長髮, 前面過眼 左右蓋一半耳仔
頭髮比較粗硬 一直用緊 prejume hair wax
感覺HOLD得唔夠 有冇ching可以介紹D product比我呢個情況?
琴日買左支骨仔HAIR SPRAY 未用唔知有冇幫助

係咪你落得太多pomade？試下分開2-3次上頭 正常唔會一舊舊

Hold唔到
想佢向上 佢會跌到變打斜 係咪頭髮太長

我盒hongkonghomebrew clay擺咗幾個月變臭

有冇人都係咁？

有可能啊 係時候剪頭髮啦

我個盒冇事 你放pomade嘅位置好潮濕？

我諗即係代表天然嘢
我盒prospectors coal mine都係咁

擺咗櫃筒7個月only
我有罐firsthand drifter味擺得耐過佢都冇事
唯有試下同firsthand drifter cocktail睇睇可唔可以辟味

可能太過天然掛???

都係要忍手唔試新嘢住，費事罐罐擺到舊晒

我估係天然成份比例高

我有d products放兩年多都冇變

有冇巴打用過shear revival amity spray?

你可以試下摩泥 如果想更加有力我會溝埋the prestige

prospectors天然架咩

Google話有天然成份，但比例幾高就唔知

但唔夠一年變味，我估都幾高

ps. coal mine

其實gatsby都幾好用

唔洗找

之前入左Odouds matte patte 又無力
搽耐左又多一粒粒白色野,除左天然真係唔知有咩好

想問下harvest moon matte paste ok 嗎?

有冇人用過shear revival clay pomade?

藍綠色果隻感覺好唔天然

我髮質用harvest moon要用grooming oil 打底至ok，如果唔係會太乾有fly away

近排用過
1. Bayside clay, 垃圾, 極難洗又貴
2. Odouds matte paste, 無力 又有一粒粒白色

Harvest moon 會唔會都係難洗/ 無力?

Bayside clay 用佢pre & post 會好啲。近排我用grooming oil pre 仲好

HM 對於我嚟講好洗過bayside，力ok

用bayside clay pre and post 唔會好難洗咩?

半指pre &半指 post 還ok的
不過點都好，呢隻嘢用完唔再encore

衰咩？

我用bayside clay打底，覺得幾好，好firm，但用來post style層次好易散。

難洗已經fatal
所以諗緊harvest moon

味道，價錢&application都衰

大把新產品等住試用...

Diamond?

係

咁點睇bayside隻matt paste

講下你哋翻兜過的products

我：orient clay pomade

呢隻有無人用過？

Fh

飛仔deluxe
cool grease vanilla
firsthand all purpose

佢之前us$9次貨版買咗South味

效果似乾身dd & 啞身dd 嘅stickmore clay

South 味似d清涼洗頭水味，呢點有d失望

前排買咗gray ghost 唯一缺點apply上頭有d乾
最後轉咗用fh all purpose

張良出果隻江獸 用咗4 5盒都有
依排轉用天然野

我都係，係好用既

all purpose 的確好好用, 又hold, 個光澤又靚, 但真係幾難洗下, 過一次水都洗唔甩, 一定要用兩次shampoo 先ok, btw 飛仔deluxe 易洗嗎?

都唔算好難洗，最大問題我覺得佢太乾身會扯頭髮
飛仔好洗好用

Cool grease menthol shampoo冇泡係咪正常

江獸 - 知道左化學成份較重之後已棄， 短期都未必會考慮

Firsthand - 用緊第3盒， 感舊裝好用d

Homebrew promade - 個人覺得幾好，雖然仲用緊第一盒， 不過應該會再買

我見張梁IG QA，佢唔介意係咪天然嘢

其實天然係咪真係咁重要

ps. prefer 天然

佢賣花一定讚花香

而家天然嘢有護髮成分，香港夏天又唔會溶，價錢差唔多，點解唔用天然嘢而用可能導致脫髮嘅化學嘢呢？

人地而家係搵錢商人理得咁多咩
佢ig shop最早期咪一樣力棒天然

生意做大左，好多pomade銷量都去到千千聲
化學江獸$169 賣5000盒以上 天然pomade同樣價錢但鎖量得500盒
做生意搵機為上緊係入前者
有人問天唔天然咪答佢天然/化學冇所謂

同埋全天然pomade缺點係人手整得慢同水準唔穩
同一款產品可以幾批唔同 又出粒粒/撩唔到
所以賣得出去就預咗實有麻煩客嘈退錢/換貨

加上你睇上面就知 香港人整係識gonzo firsthand 豬 blumaan 同埋 [好hold] [易洗］
所以大廠化學野又可以維持供貨量充量品質穩定之餘又係好hold 易洗
所以你見而家佢主力七成至八成都係化學
所以得大廠化學野
成份同牌子產地次要
賣得多搵到錢先最重要

多謝分享

Fh還好吧
Home brew 都講過係香港冇乜事場
我係嫌佢太乾咋長頭個下

試下shear revival northern light

味好聞
易apply
但都乾乾地
同類型shear revival啱我多啲

Shear revival northern light
摩泥
Mm TSB
綠江
藍豬
Fh 第一代

天然嘢難洗咪仲麻煩

Ching 邊隻pomade係全天然

Shear revival?

佢係主要成份natural姐 唔同all natural

有冇師兄知
第一次買完全冇泡

其實有啲pomade聲稱全天然 但我地都唔會知係咪全天然架啦 咪又係得個信字

去到北角先知僑冠執左屌

其實唔落pomade直接噴hairspray 得唔得

應該冇咩人會咁做你咁做個頭會好唔自然同埋好快會散

Wet look用邊隻好？想整少少曲髮 中長
係咪要用透明嘅gel-type? 定唔係透明但寫water-based都可以？

Hongkonghomebrew 嗰隻cream得唔得？
我見上面有人推過odouds stylying treatment

有時吹完頭幾好睇, gel左反而唔自然先咁問

美國嗰啲一定跟成分表，如果唔係會俾集體訴訟告死

Yes L字古龍膏香港製造隻泥
$180全化學 一隻護髮成份都冇 致癌物都有
九成髮型用品標榜唔會落嘅成份都落埋
佢哋都hard sell

睇review好似好容易散？塌

正常架
無乜泡 以前成日用 涼涼地好舒服
但用耐左啲頭皮會無咁好咁

最好隔住隔住咁用

最頭係咪吹到個形要停？
吹太耐會實得際一舊舊咁

spruce & sharp 頭髮好攣，呢類黏性低啲嘅產品可能control得差啲

我手摷ok的，見us$9就試下

咦 睇嚟師兄終於都有啲研究我冇講你都知我講個
我見tp hair有四隻味但係清涼洗頭水味唔好咩聽落去好似幾清新？

香港用會唔會好容易塌？

自從呢個post唔知幾時開始有玩開果班人走咗就沉左
剩低班人講嚟講去都係問first gonzo coal mine blumaan

我溝其他洗頭水用

因為佢網上標榜South係cologne type味道，所以我期望似古龍水質感，但結果唔係

so far 唔塌，但香港未去到最濕最熱，未試到真章

走咗嗰批可能係差佬啩，見到而家謝絕警犬

Fh, bayside暫最好
江在馬拉送都無人要，爛頭

聽講bs pomade

講過handsome factory用，少泡，勁涼

仲記得好多個post之前gonzo係大家推崇備至嘅product 而家竟然俾人踩到一文不值

公道講，係好用，同張xx合作版更好用，不過真係大部分化學野，唔怕可用。

全天然只係d舖頭講黎做marketing嘅手法，我未見過任何一個homebrewer會咁講，一般都只係會講用咗d咩護髮嘅成份(例如jojoba oil同argan oil)。

同埋無乜product會係全天然，點都會有少量用作防腐，emulsification同scent。不過無可否認Home brew product天然嘅成份同lab made product比會偏向高啲。用d得5-10%係化學野嘅product點都好過成份超過一半係化學野嘅product啦

其實最好就係自己睇下個ingredients list。根據FDA嘅規則，ingredients list係依使用比率排嘅。如果你見一堆完全唔知係咩嘅野加抽數字喺頭幾樣野就知佢主要成份係化學野。放得越後就代表用嘅份量越少少。

有機會係d頭髮本身太多product buildup同出咗油令佢起唔到泡，落多轉洗頭水會多返d泡

adam chan以前出過隻pomade係食得
不過唔知佢而家新果隻係咪全天然

買過就知gonzo 隻椰子咲味好撚化學

例如呢隻the prestige hair pomade 佢包裝話自己係all natural 想問ching事實係咪真係all natural？

算係，不過borax就有d爭議性

有無個成份表睇下，google搵唔到飛仔個成份表？

有冇巴打試過元朗新開個間？

water
beeswax
emulsifying wax
lanolin
organic corn syrup
vitamin e
essential oil
germall plus

Styling treatment用過
Ok ga
不過夏天用多汗個頭會痕

Bayside pomade有少少難洗
佢隻paste一造梘就清到
易洗啲
Shear revival 隻paste真心推薦
Clk賣好平
又易洗又好hold
Btw 有冇人試咗佢隻claypomade

試過佢隻鹽水未?

未
唔用pre product
懶人

巴打你講paste係Northern Lights定Gary ghost
個人覺得gary ghost 唔小小濕髮落係勁kick頭髮

germall plus係一隻化學防腐劑，好多護膚品同髮型用品都會有

Northern lights
Gray ghost我覺得一般

師兄
可否比較下northern light vs bayside paste?

可以睇番我#282
Northern light輕啲，易梳啲，但乾啲
易洗啲
但bs就香啲
兩者都可試
但我番屌咗多一罐northern light

謝謝

全天然都未必係對頭髮好
驚甩就少gel為妙

難洗到lockhart嗰啲咁
要洗兩三次頭都唔清
咪仲衰
江獸水沖就無就仲好

我反而覺得bayside matte paste乾d同hold d，不過northern lights就真係好易梳

沒用過northern lights 下次買黎試下
clk係咪都係$145/1 定係貴左

但Gary ghost落左打底唔吹 我覺得都幾有testure 又唔會太硬

都係
無加價
Gray ghost唔識用
同普通pomade差唔多咁

大家有冇用開safety razor??
有冇話邊隻牌子好，定係全部都一樣？

請教巴打其實點先知自己係咩髮質
唔係好識分
但係d side 位成日彈起

有無用過harvest moon?

比起江獸，雷公好似係大陸造，直情狗也不屌

全部gel type都係呢d成份，洗頭水都唔係天然啦咪又係日日用，同埋爛頭又冇師兄講過發生過，反而天氣熱用天然野洗唔乾淨出頭蒼就大把！
補多句，大陸造既野先係送都無人要

買左shear revival amity texture spray
用左一次唔岩用
有冇巴打有興趣收左佢

有無用後感仲打算買支試下

唔知係咪天氣潮濕 我覺得笠笠地
我用開shiseido powder shake 加m泥

睇review，睇落會令，定係啞色？
有冇巴打用過

視乎份量

hongkonghomebrewPre Styling Spray

faith and intergrity Volumizing Pre-Styler
faith and intergrity Texture Spray

Bona Fide Hair Texture Spray

O'DOUDS Sea Salt Texture Spray

Reuzel Grooming Tonic

Blumaan Ascend Volume Cream

Shear Revival Amity Texture Spray

近排出咗一堆打底產品
想知呢堆用後感

留名學野先

雷公更垃圾

邊隻易洗啲？ gray ghost好難洗，成日扯斷頭髮

Firsthand掛

未用過

我又唔覺

我洗兩次啲頭髮都仲係好啜好鞋咁

我嗰時長頭髮都覺佢易洗過fh

唔覺
反而northern lights易洗

請教用邊隻洗頭水

都係大路嘢
咩馬油呀
無矽嗰啲

可能用“天然”果啲洗頭水反而冇咁好洗

我都所謂天然
無咩感覺

通常洗完個頭好會卡好鞋

你指天然洗頭水？

係啊

我用MM洗頭水用左兩樽一年半，感覺良好

係咪claycleanser
想試

有無人收留

係，每次都係1 pump就清乾淨，所以用到好耐，而且無普通清頭水個種鞋嘅感覺

打漏咗 仲有盒prestige clay ~65% $50或要其他野兩罐送埋俾你

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

mm 隻新野幾時出

邊度有得賣呢？

呢隻打底有無人用過？

佢有兩隻

見兩個Ig shop都咁岩入咗，所以問下有無師兄試過

最近買左 但未送到

打算買Merkur 23C, 係咪入門好選擇?

我都未用過
我最後買左套裝 (連埋soap, bowl個d)
merkur見鬼佬推介34c

用緊bayside pomade, 各方面都幾滿意, 特別係hold力
如果想要返差唔多效果但啞色d, northern light得唔得? 我手摷

等你試完話俾我知

好

Ok ar
我誠意推薦northern lights

matte paste係咪似clay? 未用過

輕嘅clay

推一下買兩罐每罐-10, 3罐每罐-15

唔打底唔落spray hold唔hold到一日

我得

Hong Kong Homebrew 新岀嗰隻limited edition pomade 好似骨灰龕仲要有個木盒(?)入住
有冇ching 訂咗？

係盅先岩，自

有冇上頭唔會太黏，乾得來又hold又有層次的products？

放係屋企比老母屌死都似

真係唔明 仲要有藏頭詩 咩意思呢😅

光復香港

原意係好 但用依個盅入住就大吉利事🤦🏻‍♂️

各位巴打如果想個頭啞身hold到
有邊隻clay pomade介紹？

睇過uppercut matte pomade
Firsthand clay pomade
Blumaan Cavalier clay

咪撚迷信啦

我都會撐香港品牌💪🏻

邊度做？

藍店

真係好似，上面仲要寫字

orien't clay pomade

真無論間舖/隻牌子有幾黃喺條友眼中只會係藍店藍絲

first hand clay pomade咁黏笠都算啞色？

邊度有Morris motley買？

Clay Pomade 上頭好乾下喎

冇留意開間野，幾時變左藍？

唔該巴打 買黎試下先

問個位巴打

就係覺得奇怪，個個都話佢乾啞，但我用佢好cream，上頭好令

其實係咪我唔識用
定係啞色定義唔同

ps.啞色係咪bayside clay果隻，乾得來旱

其實每個品牌對啞色呢樣野都會有唔同定義 最好自己買之前睇下review或者問人先 如果你唔想買錯
Btw clay pomade其實係clay+pomade嘅混合體 通常都唔會true matt 反而會比較接近natural shine/low shine 如果你要true matt product的話 clay pomade未必係你最好嘅選擇

其實matte paste同clay pomade有咩分別？最近睇緊northern light同american garden 諗緊邊隻好

我都諗緊夏天買邊款試

American gardens乾d同hold d，northern lights上頭就會易梳d同唔會kick頭髮

巴打你可能冇留意，喺我愛全智賢嘅世界入面，乜撚都係藍，vlab藍，男人味藍，blackrose都藍

上個post定今個post開始屌佢，屌極都唔撚走，算了，由鳩佢

新版American gardens幾正
易洗左但轉左味

會唔會好乾難上

係，舊版係油性clay，依家係aloe water based

係了個下硬
用就無咩問題

追左咁多post

用開江獸
係未可以試下fisthand+豬水
定還是用返江獸

其實睇你想要啲咩，要立立令頭髮變硬唔郁咪江獸，如果冇咁令又可以翻梳就firsthand

打底我最近用wax，但係以前都用過豬水，不過唔記得了咩感覺咩效果了

想問mm係咪轉哂全黑樽？配方有冇變到？

有無人識用飛仔天然版
一上頭零秒變乾但又唔硬完全唔知想點
用到燥

想問你哋用手工嘢，有冇遇到罐嘢面果浸的同底果浸的效果唔同

用harvest moon paste面果浸好油，底果浸啞乾

mm全面番貨了
睇佢ig又話改左小小formula
呢batch入番兩盒先

好似又出左4樣新野咁

官網買好貴下

邊到有得買black water?

毒撚想學打扮下
想問下唔係梳allback係咪唔洗用髮油
平時我剪開都係兩邊同後面鏟短鏟貼
頭頂剪碎剪薄咁
想個頭有少少造型同望落無咁乾

點解唔問閣下嘅髮型師？

有無人識用Amity，我次次用佢prestyle完，個頭都好快塌，而且用oasis clay都會有medium shine

好想知mm 出左隻新既Strong matte style balm 同matte style balm 有咩分別

有冇人用bayside pomade? 上頭kick唔kick? 我睇youtube d review上頭好順但自己用好kick下

Amity係似鹽水？

試下shear revival 隻american gardens

我兩隻都有northern lights好啲

推埋今次收皮
anarclay sold

有冇人去barbershop, 佢會幫你剪薄？

乾頭髮落會kick
洗吹落就無問題

個頂？

呢隻可以濕落? 洗唔洗落多d

係..

應該多數都會掛？

因為我之前個d好似都冇咁剪

剪極都唔夠薄 試過果間barber 手勢唔同salon d stylist (ps 有d 無經驗既stylist都係剪唔到果種texture 一樣咁厚重）
所以我轉咗去salon 頭髮粗硬 喺barbershop 剪完第二個星期 個頭頂已經好厚 好難打理

夏天我會叫個barber盡量偷簿啲

想問下巴打 係咪都係gel slick back type 既髮型多
點解決slick back個頭扁 到金仔咁
如果向後拱起既話 塊面又唔立體

大家好

想請問點睇watchman 隻pomade

之前用BROSH黃罐，但天氣開始熱，覺得唔多夠照

想搵隻matte啲high hold啲

唔一定要restyle

但想容易洗同怕傷頭

感激不盡

嵐泥？

用過hkhb odouds bonafide SR

SR 隻clay pomade好乾
反而arcadian 隻clay pomade好用

如果真係咁想啞色
建議直接用 clay
pomade 點 matte 都唔會夠 clay matte
clay pomade 都唔會夠 clay matte

Clay 同 Pomade 本身就係 for 你唔同目的
最緊要做到想要嘅效果
唔好變到為用 pomade 而用

有冇睇Barock barbers ig ...James 失咗蹤5日了

Clay pomade同matte paste應該點揀？
利申 粗硬中長髮

有無人用過嵐泥同新出隻嵐wax?

要睇你想用邊隻喎 聽你咁講你嘅髮質matte paste應該唔係好啱你 因為matte paste多數比較輕身 軟髮用會比較好

救命，有無巴打買咗Amity Spray，求教學
我用左兩星期，次次用完個頭都油到仆街，
用oasis/ mm tsb呢啲本來啞色product，都好令

同埋可能因為太油，啲泥個黏度同hold都急跌，
基本上兩三個鐘後，個頭就開始塌

其實諗緊american gardens, northern lights同oasis clay
AG驚好乾好易有flyaway

X2 買左返黎 用左一次 放左埋一二邊

屌見網上review評價幾好，一次過入左兩樽，中撚曬伏

唔那係啊 世界第一推呢隻野話好掂架喎。。

Btw,用之前有無搖下枝野先噴？

我就係唔信咁唔掂，狂搖咗先噴，都係咁

🤦🏼‍♂️🤦🏼‍♂️ 好彩未入手，之前係佢地買左枝odouds spary都嘛嘛地好用

兩樽btw佢隻味噴出黎仲要酸酸叔叔咁

試下噴係手，搓到半乾再上頭？

我都唔知，我冇用過，但同樣情況出現係harvest moon paste。我用佢來打底，有時勁油，所以搓半乾再上頭吹就好d

一係就係天然嘢，唔穩定，用之前搖均佢

MM 三隻新野有冇巴打用過

有無ching試過可以推介 邊間barbershop係平靚正? 300蚊內 愈平當然愈好喇

最好個style 自然d 個頭唔會成座山咁高

落之前有無用洗頭水洗頭？有可能係之前嗰晚未洗乾淨d product有buildup

唔會啦，之前一路都無問題。
係一用Amity，個頭就油到好似兩日無洗頭咁。
今日又用咗次，個頭依然係好令同散。
當二百幾蚊買咗兩個spray bottle

放全新Harvest Moon Matt Paste 一盒
之前買多左盒 唔係幾岩用
求巴打收留
有意pm

Uxxxx今日返左新MM 但貴左咁多

除左nostalgic 仲有咩brand依加香港冇左人賣

有冇巴打樽MM TSB-02 會出水？
打開啲水多到可以倒出來
CLS

無呢個情況喎 ，巴打放係好潮濕既位？

唔係喎, 放睡房仲要有半日時間都開冷氣

見有間成3舊水

嘩 邊間

三舊水我直接官網買40usd唔好？

好彩⋯本身諗住就用完Bona Fide就試下用Amity Spray

咁大家覺得blumaan Ascend好唔好？前排捧得好行咁

利申：幼髮，唔鍾意太笠/太重又會塔

咁試埋上面巴打建議噴落手嘅方法同埋將用嘅份量cut一半啦。我開頭blackwater用一pump個頭都會變得好waxy，依家落半pump就乾返好多

好似mm個價貴左 之前官網係用澳紙計 而家係返usd

MM真係好搶$

之前見仲係265

官網45usd 未計運費，都350hkd

mm咩事
之後reform咗，我見都係260～280，抬價抬到

push

轉用m泥冇咁嬲

睇d review 都講到好正
半pump就夠？豬水我要7-8下

佢似乎電過髮

半pump夠，用太多會蓋過post嘅trait。同埋我整loose style，落太多pre/post都會令d頭髮變得太重好快塌

如果差唔多3舊就不了

過2舊都不了
而家天然嘢大把選擇

邊到有得買？

問過d店主，佢哋話mm話原材料上漲，所以加價，點都賣過300

笑左

放棄吧，有替代品

Flagship個網買跟住集運

MM想做luxury brand姐祝佢好運

真心買唔落 放棄了

過300 買兩盒其他野好過

大時大節減價，3舊幾可買到3盒其他嘢

mm疫市加價，真係好嘢

有啲咩可以代替到MM? 天然，易洗，唔傷頭髮

大家都話m泥
moroccanoil texture clay

但我自己覺得唔似
我覺得m泥黏身，mm有點油

呢隻易洗咩？

冷氣好濕 除非你24小時長開

係，吹冷氣會出水珠，唔知點解

我都唔知，我每次洗頭，洗兩次，所以還好

有無人分享下嵐泥/wax

岩啊
呢個Brand又成日改一改啲配方咁就出 今次仲要加價加到咁 真係寧願唔買佢
新版枝洗頭水得400ml 舊版都有500ml

洗頭水一次已經完晒，易洗

LWD

嵐 原黎大陸制

有冇人用過gatsby pomade

又放野啦：
1) Salon Guy 25 Spray, 全新, $150
2) Salon Guy 25 Spray, 80%, $110
3) Morris Motley TSB02 CNY特別版, 80%, $90
4) Faith and Integrity Clay Pomade, 85%, $90
5) Flagship The Void, 90%, $100
6) O’Douds Hudson Hawk Matte Paste , 90%, $100
7) Grim Grease Heavy Hold UWB, 90%, $40
8) Ziggy Supply Clay of the Undead, 75%, $70
9) Ziggy Supply Zerds Matte Paste, 90%, $90

買兩樽或以上嘅每樽減$10，尖沙咀交收，有興tg:

加返依兩隻嘅scent
8) Ziggy Supply Clay of the Undead (Scent: Versace Eros), 75%, $70
9) Ziggy Supply Zerds Matte Paste (Scent: Blueberry Lemonade), 90%, $90

睇啲review話american garden啱damp hair method
blow dry完先上會好kick頭髮

Mm用過舊styling balm, chrome，同玻璃罐tsb
真係得chrome好用，越新款越乾，我諗真係唔岩我用
反而flgshp 泥上頭後個質感幾正

試過一次 洗完頭毛山抹乾就上頭 太乾

我都係用緊chrome 真係正 冇得講

點知，想知多d

沙田好運有間髮品黃店，應該仲有舊版mm

可以去佢fb問

淨係得一把，比較唔到..
但我用shaving soap覺得洗到皮膚好乾，同埋懶打泡，都係用返吉列剃鬚膏
用吉列razor懶個時可以濕少少水就剃，但safety razor一定要搽野
同埋唔係真係咁「safety」
唯一好處係長遠計成本平，同埋個樣靚仔

有冇師兄試過呢隻Gerson & Co. Tropics Matte Clay

睇包裝 made in China

odouds 官網買夠 USD$75 有35% off

我之前都想買，不過佢運費好似好q貴

我用呢隻
唔乾
唔洗打泡都得
好過吉列啲剃鬚泡沫

有冇人用過新個隻mm chrome

想問有邊款髮蠟或者髮泥啱新手用，會夠硬淨同hold得耐？ 想個頭睇落企理啲 謝謝

唔係唔想答你, 頭髮粗幼又唔講, 咩長度又唔講, 整開咩style (i.e side part, quiff, crew cut, etc) 又唔講, 淨係拋一句新手, 要hold 要硬

巴打，唔好意思，真係唔太識。頭髮應該屬於幼，而長度係去到掂到眼眉毛。其實味整個頭但想整side part。謝謝你的指教！

side part 用firsthand all purpose 相當穩陣

好的 我上網search下 多謝巴打分享

頭先上網睇左，想問巴打有冇門市可以分享？謝謝

有無d輕身 啞色既product推介下 用緊stickmore styling cream但上頭有少少kick

世界第一Mm 平過3舊

你上網睇完 正路應該會搵到邊啲鋪頭有賣架喎 其實黎黎去去都係個幾間 冇話邊間特別好/唔好

試下shear revival northern light?

可惜無Strong版（TSB02）

無錯, 所以我都廢事幫個別鋪頭賣廣告, 基本你一search 就見到有幾間

有無人用緊嵐Wax? 唔岩用可以放

新手應該用返易洗既product先
因為firsthand係waterbase pomade普通洗頭水未必過得清 我自己都係用家 到時洗唔清你就唔會想再用
我就建議你用返gel type既pomade 頭一版有介紹
藍豬/黑色 prospector/港版江獸/uppercut gel /brosh pomade都啱新手玩 以上五隻全部用過

好的 唔該晒巴打詳細指導！

Ching
我係用o’douds 枝sea salt texture spray 黎做pre-style
我係用開clay 雀仔泥同stickmore 想問下有冇其他推介 pre-style同clay

雀仔泥好唔好用？夠唔夠乾？同埋會唔會好重

希望遲啲有 買咗shine先

我自己覺得幾好用 我係中短長度 硬髮質 而家呢個天氣都hold到 夠乾但又唔重
唯一問題係份量 落得太多會變一枝枝 而家用慣左都知要用幾多份量

有冇人有enigma既review?

請問o’douds sea salt texture spray效果如何？

上面有師兄分享過唔好用

我舊chrome用晒買左shine,mm而家想點,貴咗都算, 了出黎難咗,break down難咗,上手乾身咗,有fly away

exactly 中撚哂伏, mm ig 成日講撚到新product 點突進, 每一次都令人失望, 屌佢老母

真係屌佢老母

唉 舊mm tsb真心幾正
M泥其實都似 不過唔中意個味
FH Clay直情垃圾

硬髮stickmore泥用落表現&味道真係幾好

買完咁唔買shine 了

FH Clay 好垃圾咩? 我覺得幾好用

唔撚係掛

shine好硬 好難推 最後買左tsb
幾時出返chrome 好地地改咩配方 越改越衰

earth made co. ultra matte clay pomade

有冇人知道香港邊度有得買

邊度有得買?
好唔好用

有冇人用過嵐泥

用緊

係咪超硬？

唔算呀我覺得 不過乾身就真既 我個頭好易出油 so far返左成日工都keep到乾爽同埋啞身

Ching乾落定濕落？

乾落呀 有少少難推開 但我覺得可以接受 我開頭考慮左好耐買泥定wax好

有冇得睇個盒的成份list？

呢盒嘢唔平
上網睇得80gram

而家用bona fide打底幾好
唔知市面有冇效果似佢而天然嘅打底水？

我代運返嚟，好matte好creamy我唔岩用

仲要大陸廠lab made,唔係home brew

有無巴打用過northern lights?覺得點？

Same
隻味又natural

所以我好奇係咪亞洲人髮質唔岩佢新配方定點? 感覺d 鬼佬對新mm chrome 好似無咩壞既feed back, 隻新野真心垃圾到暈, 又乾, 又難breakdown, 但隻味又同以前舊mm 一樣

想問下打底水同鹽水有咩分別

點解？

你地用 FH clay pomade個效果係點？

有時好油，有時好乾
究竟點解

無力 我短quiff髮型
要用到足一節手指一大pat既份量
但出街兩三個鐘就打回原形
得返用風筒吹出黎個形
舊mm tsb無呢個問題

依家隻Matt styling balm 相比tsb如何？
用過tsb覺得唔夠hold 之後長期用chrome

我有時都會
睇嗰日髮質

鹽水屬於打底水

但打底水唔一定係鹽水

有冇人用過呢隻？

用梗stickmore tonic，好似話係全天然

幾好力同夠乾，巴打接受唔到會扯頭髮嘅話就應該唔太啱用

係咪輕身？
邊度有得買

普通啦，唔算太輕
之前vlab有，依家唔知仲有冇

感覺點？

聽過以下劣評：
有白點
會好似有層膠封住頭髮
味道會冚過Pomade

唔係全天然的

發覺男人side part 真係不死既髮型, 幅相攝自1960年, 右邊女人造型當年好興, 依家咁整已經怪怪地, 但左邊個鬼佬依家行出黎都係咁型英帥

新手留名

Stickmore 用完已有一定hold 力
鍾意就覺得係有造型力
唔鐘意就覺得有層膠
呢啲就好個人
而味比幾他打底水稍大
但無乜可能冚過 pomade
到少我未試過
我個人就幾鍾意隻味
如果冚到可能仲正
白點就唔完全關 stickmore 事
我之前舊post 都有講過
白點絕大多數情況係把梳梳齒積咗舊蠟舊pomade
咁stickmore 係令你頭髮本身乾及hold
把梳一梳啲舊蠟自然易啲梳甩痴頭髮上

謝謝分析

有冇巴打剪過 the delux barber shop? 140蚊男士單剪咁抵?

咩價位咪對應返咩質素 你可以睇下佢地啲相先再決定140蚊係抵定唔抵

個fading有d柒

直頭no fade

Kent嗰把KS20 brush好唔掂，
用咗一個月，啲膠粒甩曬出黎，
依家得返啲圓柱體梳齒，吉到頭皮痛

點解大家覺得m泥似mm balm？
似係邊

有冇輕身泥介紹？夏天好笠好辛苦

有冇人試過佢Mythos味？

柒到飛起, 呢d 完全唔係fade, 感覺似比人剃左一忽走

呢d 先係fading

香港有邊間做到咁靚

會唔會好笠？

減價推多次，買兩樽以上每樽減$20

Sold:
MM TSB02
Faith & Integrity Clay Pomade
Ziggy Supply Clay of the Undead

落得太多會，正常一個scoop夠hold全日

我睇review，髮束感好強，一束束咁

我試左trailhead

呢啲唔知好無用

我都想知

請問各位留鬚會唔會有野係gel 埋d鬚？ 同頭髮一樣太硬 留多少少會爆出黎咁

有冇用過Zentryo Root Lift Spray?

想問有冇輕身的打底推

而家用緊骨仔同埋mm
骨仔好易洗但冇mm咁好hold

最近係張梁記買左隻嵐Clay返黎
但發覺唔岩自己用
有冇師兄想收左佢 用左一次Only
原價買$168 依家放$110
TG :

仲想問除左FirstHand之外 仲有邊隻岩夏天用
唔該晒

點解唔岩用？

by vilan sidekick同sidekick zero有咩分別

冇味

收水太撚快

效果一樣？

兩者仲用過
覺得Sidekick有力啲

佢算唔算輕身？

zero係咪標榜天然

唔好信呢啲相
好多Photoshop過

試下Google "barber Photoshop"，大把呢啲相呃人

有無師兄岩用？
張梁記買咗一星期左右
用落覺得個頭油油地
大約仲有四分三份量左右
唔太岩用
自行出價

濕一濕隻手先摷會舒服好多

我係鍾意FH個種 上左頭可以慢慢梳

如用pomade 梳貼服 唔太夾

訓前推一推

大家覺得bayside matte paste點？

如果接受到嵐泥個texture嘅話都幾好用 夠啞又hold又可以restyle

我一上頭就乾

我濕落一次 吹完再乾落手摷

有無人用過Clubman 隻 putty

幾hold，texture幾好
但好乾，有啲難用，有啲臭

其實香港有冇review 睇？新手成日都唔知點揀

有冇cocktail其他打底？

冇啊好懶

因為用左一排，覺得好難用，好難上頭，一係好笠，摷上去，隔一陣會把頭髮會變成一pat嘢，唔知點咁

review通常睇外國

我都覺得好難用喺隻手都搽唔均

我覺得張梁記可梳可摷產品有：
stickmore fiber clay
Odouds dry wax

我用無問題
你用嘅量幾多？我係分两次落
夠texuture又夠hold 同volume 都有

呢三樣都ok
但apply上頭造型覺得難搞，可能我的問題

同意41萬師兄
唔知關唔關髮質事，所以想睇香港review

其實paste同clay大體上有咩分別

呢樣我都同意
要少少時間上手
搵啱份量就ok 我做運動用 流哂汗都仲keep到

stickmore 打底boost tonic
vs shear revival texture spray
點睇?

用過odouds 覺得唔太掂

唔撚好買Amity！親身試用，油+塌到仆街

Odouds 點唔掂？

有師兄話用半下，唔好多
用多會油到仆晒街

無乜力

輕重啩
Paste有時kick d

天氣都差好遠

依家啲paste 同 clay嘅分別越黎越細啦

Cream類打底有冇好介紹？

邊度有prestige隻promade賣? 見好多都得clay

夏天好濃味喎

好用咩？
佢隻clay好鬼立

係，
質感同效果都撈亂晒

m泥輕身軟身上頭唔算好乾，都叫泥

有冇覺得m泥好立？

點用會冇咁立？我發覺佢唔岩打底

可能我頭髮長，用來打底，吹乾之後會變形，唔係吹果時個型

我用m泥會用quicksand打底
可以增加hold度&平衡m泥lup度

有邊隻打底唔易kick頭髮？
Living proof 隻打底 有無人講下 🙇‍♂️

其實qs打底我覺得接近係最好

quicksand同 Claymation有咩分別？

想問matte paste算重定輕？

我覺得用落輕身

有冇巴打覺得bayside clay好廢
某旺角鋪大力推，以為好好用
gel又唔係好gel到咩型
好難洗，好難上頭
又要落得多份量
轉個頭返到公司
汗都未有一滴
個頭已經鬆到冇落野咁
用緊嵐wax,完美屌打佢

覺 擺得晒會變左超硬完全用唔到 又貴又廢又難洗

0分

難洗程度真係好過份

用來打底會好d，次次用佢來post style，都好快散，層次散晒

我用過藍豬紅豬，uppercut 隻deluxe edition
粗硬髮質既
平時係吹乾跟住就落野
但係成日都hold 唔住
基本上去到搭車已經唔同左型 靠車d 冷氣自然吹硬佢先夠定
係咪應該轉下用paste

呢兩隻豬夏天冇力又難收乾
建議轉non jel type

諗住試隻BluMaan橙色
見d人話好難洗
有無洗頭水推介

用開gel-type應該都係梳d貼服整齊嘅style同有d shine，如果你諗住梳返同一個髮型嘅話會建議你用uwb而唔係Clay/matte paste。uwb可試下firsthand all-purpose pomade，bayside water based pomade，Blumaan Fifth Sample，Shear Revival Gray Ghost，O’douds Dry Wax

舊版（左）隻 pomade 好好用
好過 Clay 好多
但唔知點解無乜人講
佢係會比 firsthand 呢啲稍重，但又唔係好重
質感會較實
夠 hold
出來嘅效果有自己特色
上面有朋友話夏天濃味
其實同一般 pomade 差唔多
但如果同 firsthand , bayside 呢啲濃味比
Prestige 嘅味係佢哋一半都無
而且易接受，個人覺得幾好聞

但唔知點解好地地要 reformula 出新版（右）
基本上唔駛同舊版比較
因為你可以當佢同舊版係兩個完全唔同嘅 product
由質感到味道都同舊版完全唔同
新版唔係話唔好用
都ok
較 cream
但未去到 firsthand 嗰種 cream
味道有啲似 firsthand 不過係淡味版
類似gray ghost
用落效果都可以
但無咗舊版嘅獨特性
即刻平凡咗
之前舊版每次用完我一定再買
新版就要想下

補充，新版係好淡味
比一般 pomade 都要淡

本身係梳開shine 同貼d既
見換product 諗住試下d輕盈d既quiff
想請教下粗硬髮質打底同泥

姐係新版反而仲差左😅🤣

又唔可以話差咗
用落效果都ok
只係同類有好多選擇
唔一定無佢唔得
無咗以前令我覺得要必買嘅獨特性
舊版效果有人鍾意有人唔鍾意
呢啲係個人口味來嘅
可能有人覺得舊版唔好用、新版好正呢

改版至有名義加價

我試過買舊版盤點價八十幾蚊，而家應該冇呢支歌仔唱

pre：bona fide

post: 上面隻 dry wax。 呢隻都易用，兼可手摷&落梳，方便唔同髮型(梳貼或鬆鬆地嘅quiff)

Blumaan Cavalier一啲都唔輕。。建議睇吓Templeton Oasis, Stickmore Styling Cream, Bayside Matte Paste, Odoud's Matte Paste

整quiff嘅打底就可以試吓Sidekick, Stickmore Boost Tonic, Flagship Blackwater或者濕髮上一scoop clay/matte paste都得。不過師兄粗硬髮質整quiff分分鐘唔使打底都得

好似冇乜人用江獸既？

呢個post既人中意天然野多啲，gel type少啲人講
我用過咁多隻，江獸係gel type黎講算係最好既一款，唯一缺點就係臭

bona fide會唔會笠？

d人成d prestyle spray會笠

我覺得唔會
我自己都粗硬髮，幾夠力

Odouds & shear revival spray 未用過，唔識比較

雀仔泥個份量好難控制 同埋比想像中令身
唔知關唔關用左豬水打底事

利伸:軟彎油性髮質

唔係用pomade (不論gel type / 天然），唔好用豬水打底
豬水會整重你個頭，主要佢用係柔順，同埋少少令身，唔夾clay, paste, cream 之類既產品

長知識 多謝巴打
仲等我上星期買左豬水 嵐泥 雀仔泥諗住三隻夾黎用睇下邊個效果好

龍寨版唔臭 幾香

又hold又易洗 夏天爆汗又唔溶 好屈機
又人提過話佢好多化學成份 但佢咁易洗又唔會驚殘留喺個頭到 自己衡量lo

巴打開心使用中？

用過四五盒 玩悶咗試緊其他野

有冇ching用過59 faith & integrity 好唔好用？

試緊咩？
之前用骨仔但試過江獸之後
而家江獸+mm分開用
骨仔放咗一邊了

所以我用過2盒綠色，2定3盒藍色
綠色其實易推啲，不過藍色唔臭真係爭好遠
依家無玩油頭，唔再買gel type了

相比之下骨仔真係好廢係貪佢陣味
不過骨仔都算hold到，缺點係難搽勻

mm又係好撚正，不過依家改曬版有無巴打知邊隻好？

我用緊mm舊版 但我麻麻地可樂糖味

最新版MM無用過 成日改完又改 價錢又貴
大把平過佢既產品又好用過佢

佢係有少少令，唔係全乾

我覺得佢可以加粗髮量

用過harvest moon paste，好輕身黏到頭髮但唔笠，摸上頭好似冇嘢咁，做到層次

restyle都得，但有少少kick

我想知harvest moon paste同佢隻clay pomade有咩分別
同埋兩枝新出打底水的分別

新出過隻hk home brew pomade 真心好用
可以試下代替mm chrome

本身用開舊MM chrome 真係好好用既
順滑好梳
夠hold
夏天都得
輕身
易洗
少少shine
真係無咩缺點
唯獨是貴

依家話改晒版
仲貴左？
我都廢事試

新版mm貴到仆街

但我都想知，
舊mm 同新mm的分別
tsb02同strong mm的分別

睇開果d外國review都未做

chrome其實岩梳咩頭？

當pomade用，梳貼？

新mm chrome我伏已中尼道有其他巴打都中咗伏

clay pomade 乾過 harvest moon好多

我粗硬髮，如果唔用grooming oil打底，會好似搽紙黏土上頭，好乾好多fly away

重身，定輕身

會唔會乾到冇層次

又唔會gel到一pat嘢咁

用grooming oil 打底，就唔會有事 ，唔乾亦唔會有fly away